Agoda平房多 Expedia最搵笨

2019年01月07日

Agoda平房多 Expedia最搵笨

旅遊達人項明生指出，房價之外，消費者亦應考慮網上旅行社的退款政策及服務質素。

酒店格價平台trivago早前被揭格價涉誤導成份，又有同類格價網先後被發現價格資訊錯漏百出，但在全球過百個網上旅行社（OTA，Online Travel Agency）中，消費者又能如何從中覓得至抵的心水酒店？《蘋果》嘗試在四個港人常用的OTA上，分別搜尋亞、歐、美3地15間酒店，和Expedia較能提供至抵酒店價格。旅遊達人項明生指出，消費者考慮酒店價格之外，亦應留意不同OTA的房源數目、付款和退款政策及客戶服務質素，以免「貪平」而因小失大。

記者隨機選取15間分別位於台北、倫敦和紐約的酒店，以非會員身份在Agoda、、和Expedia上，嘗試比對四個網站所提供的2019年3月2日至3日一晚標準雙人房價錢。結果發現在15間酒店中，有13個至抵價格都是由Agoda所提供，所提供。來自同一集團Expedia 和Expedia所提供的酒店價格整體相若，亦較為昂貴，在15個至貴價格中同佔過半。記者亦發現不同網站所提供的價格可以相差甚遠，以紐約的Hotel Vetiver為例，所提供的1,366元比Agoda提供的960元貴42.29%。

項明生建議，消費者要再多比對不同酒店網站所提供的價錢和優惠。他解釋，雖然trivago和Hotels Combined等酒店格價網的可靠程度讓人生疑，但仍有其作用：「一間OTA有200幾萬間酒店，而網上有幾百間OTA，所以我一定會用格價網，一定幫到手。」但他強調這只是第一步，接着還要再到不同網站比對酒店價錢。而且，不同OTA亦會提供不同的優惠，「有些網站會推出星期五減價；有些會買十晚送一晚酒店；有些更有last minute的訂房優惠，限定客人只可以訂當晚酒店，越夜越便宜。」他建議消費者最後再到酒店官方網站比對一次，「有時酒店官網會提供早鳥優惠或免費早餐，而這些優惠在格價網和OTA都是不會顯示出來的」，這三個步驟是缺一不可。

相關新聞：自己友標綠色價格trivago雙重誤導顧客

項明生：應考慮房源數目

項明生亦強調，消費者在網上訂購酒店時，除了比較各OTA所提供的價格和優惠外，亦應考慮其房源數目、付款和退款政策及客戶服務質素。他指，各OTA都有其主要市場，例如總部位於新加坡的Agoda，比起其他網上旅行社，在亞洲會有更多房源，亦能提供更多特別房間款式和酒店優惠；則分別在美國和歐洲能提供更多房源。

項明生亦建議消費者選擇在較大規模的網上旅行社公司訂購酒店，以減低風險，「若酒店收不到我的預約，我也可以打電話向網站職員查詢」。他又提醒消費者留意OTA的付款和退款政策：「如果有機會更改行程、或起飛前可能天氣不穩，一定要選擇可以到酒店付款或可以退款的網站。」

上一則
上一則
自己友標綠色價格 trivago雙重誤導顧客

下一則
下一則
爆相爆片： 貨櫃船入油變噴油 染黑青衣海面

agoda不嬲最平
不過依家中國化後不了

條友係咪白癡，用得呢啲網站，就梗係覺得佢哋已經幫我揀咗最平嘅選擇，做乜我好似有責任要去比對下唔同網站，睇吓呢個價錢係堅定流呢？本末倒置，食屎啦項明生。

用開booking

是但啦
去旅行差果幾舊水
勁撚煩 窮就咪學人去旅行

有邊間唔中國化 佢地cs都搬去大陸
最好就酒店訂

expedia 啲promo最多

Expedia 信用卡減好多 15%

睇你BOOK 咩酒店.
有 CODE expedia 平好多.

自己手上有咩CODE , 再格價, 邊間最平就用邊間.
expedia 唔一定係搵笨, 唔好信條友講野.
係佢手上 ,搵唔到最平個CODE. 唔撚識用 .
不過唔想講咁多. 低調D.

因為現在Agoda平expedia6％，而vip價則一樣

如果用coupon code，Expedia要用到15%才和Agoda 10%平手

一路用開expedia
買之前我用哂優惠先
次次都係expedia 最平
agoda 已經好耐冇用

家陣人哋提下你都唔撚得？

特登去搵返間酒店, 同一日同一房型, 個價根本一樣
呢篇野係咪agoda 廣告黎

到店付款， ，其他幾乎要扣錢先㗎喎

個記者係咪亂咁嚟

項明生其實麻麻地
我睇佢套明治成日講完日本就我地中國人點點點
又話日本邊Ｄ野係學我地中國文化

Agoda + 10%off code
定期會refresh出黎

expedia買package間唔中會有好野 試下大阪4日3夜機票連青旅都係九百幾蚊 好撚抵屌 買多

可以邊到得知

google search agoda 10%

大陸仔黎架嘛

識用錢唔等如窮
鳩比只代表你係支拿土豪

呢條支那gay佬 成日搏見報

19才子又請佢上光明頂。聽佢聲即刻熄機

其實你只睇一間冇意思 一定有D同價
但AGODA有D酒店係真係最平

咁緊係一樣價錢

明治憑什麼好好睇

之前完全唔識佢

佢脫髮仲電個咁嘅頭
出外景吹到個頭好好笑

廣野有厚欣

多數用
呢間最出名係做free cancellation
我多數會book左先 間酒店如果之後有做flash sale 個價再靚點 我會再book 跟住取消之前既預訂⋯
同埋有 genius program 又可以有 further discount 👍🏻

其實除左佢講我地中國點點點
真係幾高汁
雖然都係講返google同wiki野
但好過cctvb搵幾條女鳩叫啦

節目概念好好

講日本歷史
但用左旅行節目個表達手法
介紹美食同景點，連漢字都講埋
好多tvb 一味19shopping

加hehe. Come on James

【本報訊】著名旅遊達人項明生（James）捲入一宗非禮男子案被警方拘捕。消息稱，一名大學生上周三報案稱，他於前一天在北角英皇道一間寫字樓見工時被人強吻及摸下體，警方接報調查後，昨午將47歲的項明生帶署調查。

一直用開agoda 佢講到明有其他網平過佢有差額賠比你

lm

有乜好比較呀

上次去泰國布士經expedia買套票好撚抵
2500一個人機票加6晚酒店
仲要靚酒店黎

布吉

乜又係你項生

一樣，免費取消真心方便

根本就間間都有各自平房或者合作酒店，點比較

之前有見過連登仔Agoda有有不愉快經歷，
不過好好彩我自己兩次用又服務ok
一次關西機場問題，五日前左右比你cancel，
另一次屋企人訂左法國既酒店，去到冇冷氣咁岩又熱浪，平台顯示有（btw,好似部分歐洲既酒店係冇）
去到費事再揾焗住，不過之後兩日冇咁熱，有騎樓算有啲風，
最後處理左投訴回你一日水
算係咁啦，當你唔好彩有時hea處理，但點都比local或者大陸平台好啦
一般你rate佢0分，寫comment，email投訴我諗唔會有大問題

唔收貴你邊有錢做promotion~

agoda多數都係最平

心得
1. 經tripadvisor入，你會拎到張9折coupon
2. 用hotelscombined search agoda啲酒店，個價會再平啲，可以用埋tripadvisor張coupon

LM

客戶服務最好，貴得有道理
expedia/就好多code，通常計落都係最平，而且可以用本地貨幣計算
agoda成日用未計雜費嘅價錢扮低價，搏係hotelscombined/trivago望落平d，但係到比錢一刻比埋雜費稅項就其實唔平，而且好多都逼你用外幣結算；同埋agoda客戶服務好鬼垃圾

如果係貴酒店 我建議直接send 比酒店問
會仲平過呢d網站

點都唔夠ctrip平

同你一樣

你有冇試過上網搵酒店?
有冇發現同一間酒店房有好多唔同嘅價錢?

我多數用hotelscombined 既優惠碼search，每一次都係agoda 最平，而且客服好有效率，有問必覆

用開 同expedia一樣公司但長期 15-16% off

旅行次次格完價 都係booking最平 又有免費取消
而家訂酒店都直接booking算

其實識搵coupon 黎用 間間book都係差唔多

證明左你好蠢, 信哂d廣告話最平就走去信

booking都好多係平d
同埋覺得佢個介面係最好

呢到差幾舊，個到舊幾舊
其實條數加埋都幾多
小數怕長計
分分鐘慳到張廉航機票錢出黎

我蠢我認。我屌你老母臭閪，個網站唔係用嚟格價，唔係幫你搵最好嘅選擇，咁你睇嚟把撚？

記者亦發現不同網站所提供的價格可以相差甚遠，以紐約的Hotel Vetiver為例，所提供的1,366元比Agoda提供的960元貴42.29%。

彼此彼此，你覆得我，都係同我平起平坐

Agger

唔係唔得，只係佢包裝到好似係消費者有錯咁。你有病睇醫生，個醫生都唔會同你講，我唔肯定你有冇病，你睇吓第二個拎second opinion。

你唔只蠢 仲要腦殘

agoda 係平
但唔同位入唔同價錢呢下仆街

有項明生已經唔駛睇

扮旅遊達人出書呃錢
但係介紹日本資訊完全錯晒

你計未discount 價梗係啦
expedia 要用埋code 先抵，住vip 酒店仲可以用雙倍分，金會員好多時去到會free upgrade 你仲送酒比你
利申 金會員
但有時booking /樂天 仲抵
無人叫你限死用一間

上次去台灣比對大陸情侶問路
原來經agoda book左民宿點知比左個假地址
過冇耐上網又見到新聞話經agoda book酒店中伏,個地址係塊爛地
之後就決定永不錄用

我會揀定某幾間酒店 再去唔同網格價
多數都係用用Expedia 扣埋coupon最平
VIP酒店用分扣double錢

唔係打手，不過plan過幾次都搵來搵去，都係booking最平，就算唔係都差不多，算

做過旅行社 ， 機票 酒店 全部都係海鮮價 好難講最平

Agoda 成日charge 人美金

好似有好多選擇
其實背後好似得2間公司

agoda啲cs全部陸人嚟，個電話錄音笑死我

Expedia好似要夾埋機票先抵

點解唔同網會唔同價錢，因為唔同網收酒店嘅com都唔同，agoda有時為咗搶生意會連com都唔賺免費幫啲酒店host

次次用Hotels Combine 都唔會去返Trivago

用慣agoda , 個介面易睇d

其實你又講得啱 責任根本唔應該喺顧客到 但係佢地又無可能會提供真實最平嘅選擇

日日話幫你比較最抵價, 結果冇平到,
我唔會想要返差價囉, 有咩理由仲要日日mon幾個網

Hotels Combine + Agoda 已經夠用

同樓上掉轉喎, HOTELSCOMBINED + AGODA + DISCOUNT 肯定平過EXPEDIA
雖然背後得兩間母公司, 不過銀包自己O既格下價都要
去日本就用JALAN 多, 房同溫泉餐PLAN 寫得清楚過COMMON 既OTA 好多

同Expedia 係同一間公司
Agoda如果揀酒店到付
所以全部都差唔多

大家有冇諗過其實兩間都係同一間公司，只係呃緊你地

其實嚟嚟去去都係兩間公司。

不過最低價保證個回水政策， 同 agoda 好啲，比較價格無限期，都唔會點留難你，book 咗之後一個月見到跌咗價都有得退差價，退落扣數張 credit card，退咗$1500。 Expedia 個 terms 好似係個價係訂酒店之後48小時內。

叻喇， 好多人知既，例如百佳買米都平過taste,街頭街尾藥房同一個老闆，冇話呃唔呃

一係你就玩酒店loyalty member

搞咁多野
我睇hotels combined 唔好？

Hotelscombined應該同agoda 10%差幾多？

login 左之後先會睇到會員價平一截
又有住10晚送1晚
跟本e d就好難比較

用開agoda, 志在hotelcombine做次選

項生上年非禮男人單嘢咁快走得甩

SPG, Hilton, Hyatt 呢D儲分仲好。住慣有D保證

用開booking
去到先比錢

我玩一個 你玩三個咁勁

賣咁多廣告實搵笨

除左比比熊，其條全部同一間母公司

有買十送一
去完一次歐洲有兩晚免費酒店住，一晚1800一晚1000

比比熊係kayak, kayak